\section{Módulo Restriccion}
\subsection{Descripción del módulo}
%DEscripción
Modulo que modela el TAD Restriccion, elejimos representar las restricciones como arboles, donde las hojas son los tags, y todo lo que no no es una hoja, es una operacion (AND, OR o NOT)
\\
\subsection{Interfaz}
\textbf{usa: } bool, operacion, tag, conjS\\
\textbf{se explica con:} TAD Restriccion\\
\textbf{generos:} restr\\
\\
\textbf{Operaciones}\\\\
\defFun{solo}{\paramFun{in}{t}{tag}} {$\rightarrow$ res : restr}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ $\langle$t$\rangle$}{(1)}{Crea una nueva restricción con el tag pasado como parámetro}{-}\\
\\
\defFun{AND}{\paramFun{in}{i}{restr}, \paramFun{in}{d}{restr}} {$\rightarrow$ res : restr}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ i AND d}{(1)}{Crea una nueva restricción a partir de otras dos restricciones a través de un AND}{-}\\
\\
\defFun{OR}{\paramFun{in}{i}{restr}, \paramFun{in}{d}{restr}} {$\rightarrow$ res : restr}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ i OR d}{(1)}{Crea una nueva restricción a partir de otras dos restricciones a través de un OR}{-}\\
\\
\defFun{NOT}{\paramFun{in}{r}{restr}} {$\rightarrow$ res : restr}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ NOT r}{(1)}{Crea una nueva restricción a partir de la restricción pasada como parámetro, negándola}{-}\\
\\
\defFun{Verifica}{\paramFun{in}{ts}{conjS(tags)}, \paramFun{in}{r}{restr}} {$\rightarrow$ res : bool}\\
\funInter{true}{verifica?(ts, r)}{(R)}{Verifica si un conjunto de tags cumplen una restricción determinada}{-}\\
\\
Donde R es la cantidad de nodos de r
\\
\subsection{Representación}

restr \textbf{se representa con} estr\\
Donde estr es tupla $\langle$ \textit{dato}: \textbf{tag}, \textit{izq}: \textbf{puntero(estr)}, \textit{der}: \textbf{puntero(estr)}, \textit{hayDato}: \textbf{bool},
\\ \textit{op}: \textbf{operacion}$\rangle$
\\
\\
Rep: estr r $\rightarrow$ \textit{boolean}\\
Rep(r) $\equiv$ true $\Longleftrightarrow$ (r.hayDato $\Longleftrightarrow$ r.izq = NULL $\land$ r.der = NULL) 
\\ \ttab{3} $\land$ ($\neg$r.hayDato $\Rightarrow$ r.der $\neq$ NULL $\land$ ((r.op = NOT $\Rightarrow$ r.izq = NULL) $\land$
\\ \ttab{3} ((r.op = AND $\lor$ r.op = OR) $\Rightarrow$ r.izq $\neq$ NULL))) 
\\ \ttab{3} $\land_{L}$ ((r.izq $\neq$ NULL $\Rightarrow_{L}$ Rep(r$\rightarrow$izq)) $\land$ (r.der $\neq$ NULL $\Rightarrow_{L}$ Rep(r$\rightarrow$der))) 
\\ \ttab{3} $\land_{L}$ sinCiclos(r)
\\
\\
Abs: estr r $\rightarrow$ restricción \ttab{24} $\lbrace Rep(r) \rbrace$ \\
Abs(r) $\equiv$ r2 : \textit{restricción} $|$
($\forall$ ts : conj(tag)) verifica?(ts, r) = auxVerifica(ts, r)
\\
\\
\\
%chimichanga
sinCiclos: estr r $\rightarrow$ bool
\tadAxioma{sinCiclos(r)}{r $\not\in$ subArbol(r, $\emptyset$) $\land$ (r.izq $\neq$ NULL r.der $\neq$ NULL \\$\Rightarrow_{L}$ subArbol(r.izq, $\lbrace$r.izq$\rbrace$) $\cap$ subArbol(r.der, $\lbrace$r.der$\rbrace$)) $\emptyset$}

subArbol: estr r x conj(estr) $\rightarrow$ conj(estr)
\tadAxioma{subArbol(r, ce)}{\IF r $\in$ ce THEN Ag(r, ce) ELSE {\IF r.der $\neq$ NULL THEN Ag(r.der, subArbol(r.der, ce)) ELSE $\emptyset$ FI $\cup$ \\\IF r.izq $\neq$ NULL THEN Ag(r.izq, subArbol(r.izq, ce)) ELSE $\emptyset$ FI} FI}

auxVerifica: estr r x conj(tags) ts $\rightarrow$ bool \ttab{22} $\lbrace Rep(r) \rbrace$
\tadAxioma{auxVerifica(r, ts)} {\IF r.hayDato THEN r.dato $\in$ ts ELSE {\IF (r.op = NOT) THEN $\neg$auxVerifica(r.der, ts) ELSE {\IF (r.op = AND) THEN auxVerifica(r.der, ts) $\land$ auxVerifica(r.izq, ts) ELSE auxVerifica(r.der, ts) $\lor$ auxVerifica(r.izq, ts) FI} FI} FI}



\subsection{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Solo}{\In{t}{tag}}{estr}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ $\langle$ t, NULL, NULL, true, AND $\rangle$}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{AND}{\In{i}{estr}, \In{d}{estr}}{estr}{
\indent\codigo{r:estr}{1}
\indent\codigo{r.hayDato $\leftarrow$ false}{1}
\indent\codigo{r.op $\leftarrow$ AND}{1}
\indent\codigo{r.izq $\leftarrow$ \&i}{1}
\indent\codigo{r.der $\leftarrow$ \&d}{1}
\indent\codigo{res $\leftarrow$ r}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{OR}{\In{i}{estr}, \In{d}{estr}}{estr}{
\indent\codigo{r:estr}{1}
\indent\codigo{r.hayDato $\leftarrow$ false}{1}
\indent\codigo{r.op $\leftarrow$ OR}{1}
\indent\codigo{r.izq $\leftarrow$ \&i}{1}
\indent\codigo{r.der $\leftarrow$ \&d}{1}
\indent\codigo{res $\leftarrow$ r}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{NOT}{\In{r}{estr}}{estr}{
\indent\codigo{r:estr}{1}
\indent\codigo{r.hayDato $\leftarrow$ false}{1}
\indent\codigo{r.op $\leftarrow$ NOT}{1}
\indent\codigo{r.izq $\leftarrow$ NULL}{1}
\indent\codigo{r.der $\leftarrow$ \&r}{1}
\indent\codigo{res $\leftarrow$ r}{1}
}
%CALCULAR COMPLEJIDAD
\AlgoritmoFuncion{Verifica}{\In{ts}{conjS(tag)}, \In{r}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{if (r.hayDato)$\{$}{}
\indent\indent\codigo{res $\leftarrow$ pertenece? (r.dato,ts)}{1}
\indent\codigo{$\}$ else $\{$ }{}
\indent\indent\codigo{ if (r.op == NOT) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\codigo{ $\neg$iVerificar(ts, r.der) }{iVerificar(ts, r.der)}
\indent\indent\codigo{ $\}$ else if (r.op == AND) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\codigo{iVerifica(ts, r.der) $\land$ iVerifica(ts, r.izq)}{iVerificar(ts,r.der)+iVerificar(ts,r.izq)}
\indent\indent\codigo{ $\}$ else $\{$ }{}
\indent\indent\indent\codigo{iVerifica(ts, r.der) $\lor$ iVerifica(ts, r.izq)}{iVerificar(ts,r.der)+iVerificar(ts,r.izq)}
\indent\indent\codigo{ $\}$}{}
}
\\
ACLARACIÓN: la operación "pertenece?" del módulo conjS $\in O(|tag|)$ pero como los tags tienen una longitud máxima, se considera tiempo constante ($O(1)$).
\\
\\
$"Demostracion"$ de complejidad:\\
En cada paso nos quedamos con 2 sub-problemas como max que tienen la mitad del tamaño original, por lo tanto $a = 2$, $c = 2$ y $f(n)$ $\in$ $O(1)$.\\
Entonces, por el teorema maestro tenemos $T(n) = a*(n/2) + O(1)$, y podemos ver que usando el primer caso y tomando $\epsilon = 1$, nos queda $T(n) = O(n)$, tomando n como la cantidad de nodos que tiene la restriccion, nos quedaría $O(R)$\\
\\
\\